[{"ExamID":3659,"Question":"1. 依「證券交易法」第 6 條規定，下列何者視為有價證券？ (A)利率交換契約 (B)匯票 (C)支票 (D)新股權利證書 ","Answer":"D","Year":109,"Quarter":4,"Name":"109年證券商業務員Q4證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":null},{"ExamID":3660,"Question":"2. 依公司法規定，持有已發行股份總數 超過百分之__ 之股東，須申報至中央主管機關建置或指定之資訊平臺；其有變動，應於變動後__ 日內為之 ？ (A)十，十五 (B)十，十 (C)十五，十五 (D)十五，十 ","Answer":"A","Year":109,"Quarter":4,"Name":"109年證券商業務員Q4證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":null},{"ExamID":3661,"Question":"3. 下列關於公司負責人之敘述，何者錯誤? (A)公司之非董事，而實質上執行董事業務，與公司法董事同負民事、刑事及行政罰之責任 (B)在執行職務範圍內，公司之清算人為公司負責人 (C)有限公司、股份有 限公司之負責人為董事 (D)重整監督人在執行 職務範圍時，不屬於公司負責人 ","Answer":"D","Year":109,"Quarter":4,"Name":"109年證券商業務員Q4證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":null},{"ExamID":3662,"Question":"4. 已依證交法發行之公司得於一定條件下對特定人招募有價證券，稱之為何種行為？ (A)私募 (B)公開募集 (C)發行 (D)掛牌 ","Answer":"A","Year":109,"Quarter":4,"Name":"109年證券商業務員Q4證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":null},{"ExamID":3663,"Question":"5. 「證券交易法」所謂之公開說明書，其應記載事項由何單位訂定之？ (A)證券商業同業公會  (B)金融監督管理委員會 (C)臺灣證券交易所  (D)證券承銷商 ","Answer":"B","Year":109,"Quarter":4,"Name":"109年證券商業務員Q4證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":null},{"ExamID":3664,"Question":"6. 公開發行公司內部稽核單位作成之稽核報告、工作底稿及相關資料應至少保存幾年？ (A)三年 (B)四年 (C)五年 (D)七年 ","Answer":"C","Year":109,"Quarter":4,"Name":"109年證券商業務員Q4證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":null},{"ExamID":3665,"Question":"7. 上市公司持股超過百分之十之大股東，得於申報之日起幾日後，依主管機關所定持有期間及每一交易日得轉讓數量比例在集中市場轉讓持股？ (A)二日 (B)三日 (C)四日 (D)五日 ","Answer":"B","Year":109,"Quarter":4,"Name":"109年證券商業務員Q4證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":null},{"ExamID":3666,"Question":"8. 證券商從事具有股權性質之投資，其轉投資總金額不得超過證券商淨值百分之多少？ (A)二十 (B)四十 (C)五十 (D)七十 ","Answer":"B","Year":109,"Quarter":4,"Name":"109年證券商業務員Q4證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":null},{"ExamID":3667,"Question":"9. 為促進我國普惠金融與金融科技發展，下列何者可依金融科技發展與創新實驗條例申請辦理證券業務創新實驗？ (A)證券商  (B)證券金融事業 (C)科技業  (D)以上皆可進行申請 ","Answer":"D","Year":109,"Quarter":4,"Name":"109年證券商業務員Q4證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":null},{"ExamID":3668,"Question":"10. 依「證券交易法」發行之有價證券，其發行 人如欲申請上市，應向何者申請？ (A)金融監督管理委員會 (B)臺灣證券交易所 (C)證券櫃檯買賣中心  (D)證券商業同業公會 ","Answer":"B","Year":109,"Quarter":4,"Name":"109年證券商業務員Q4證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":null},{"ExamID":3669,"Question":"11. 證券投資人及期貨交易人保護基金對每家證券商每一證券投資人一次之償付金額，以新臺幣多少為上限？ (A)一百萬元  (B)三百萬元 (C)一千萬元  (D)依其實際損失而定 ","Answer":"A","Year":109,"Quarter":4,"Name":"109年證券商業務員Q4證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":null},{"ExamID":3670,"Question":"12. 公司買回股份應自申報日起多久執行完畢？ (A)一個月 (B)二個月 (C)三個月 (D)四個月 ","Answer":"B","Year":109,"Quarter":4,"Name":"109年證券商業務員Q4證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":null},{"ExamID":3671,"Question":"13. 依「公司法」規定，董事任期不得超過幾年，但連選得連任？ (A)一年 (B)二年 (C)三年 (D)四年 ","Answer":"C","Year":109,"Quarter":4,"Name":"109年證券商業務員Q4證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":null},{"ExamID":3672,"Question":"14. 股東會決議對董事提起訴訟，公司應自決議之日起多久時間內提起？  (A)三十日 (B)六十日 (C)九十日 (D)六個月 ","Answer":"A","Year":109,"Quarter":4,"Name":"109年證券商業務員Q4證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":null},{"ExamID":3673,"Question":"15. 已設置審計委員會之公開發行公司，依法應經審計委員會決議之特定事項，應得全體委員多少比例之同意？ (A)四分之三 (B)三分之二 (C)二分之一 (D)全體成員 ","Answer":"C","Year":109,"Quarter":4,"Name":"109年證券商業務員Q4證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":null},{"ExamID":3674,"Question":"16. 依現行「證券交易法」之規定，公司設置審計委員會者，其成員為何？ (A)獨立董事三人與常務董事二人 (B)獨立董事一人與常務董事二人 (C)獨立董事二人與常 務董事一人 (D)由全體獨立董事組 成 ","Answer":"D","Year":109,"Quarter":4,"Name":"109年證券商業務員Q4證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":null},{"ExamID":3675,"Question":"17. 發行人交付之公開說明書因內容虛偽、隱匿而 致生損害善意相對人者，其民事制度採下列何種責任？ (A)單獨賠償責任  (B)區別賠償責任 (C)連帶賠償責任  (D)懲罰性賠償責任 ","Answer":"C","Year":109,"Quarter":4,"Name":"109年證券商業務員Q4證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":null},{"ExamID":3676,"Question":"18. 某公開發行公司對於其董事、監察人、經理人及大股東持股之異動申報，並未依「證券交易法」第二十五條第二項之規定，於每月十五日以前，彙總向主管機關申報，則主管機關每次得對該公司處新臺幣多少元之行政罰鍰？ (A)新臺幣二萬元以上，新臺幣十萬元以下 (B)新臺幣四萬元以上，新臺幣二十萬元以下 (C)新臺幣六萬元以上 ，新臺幣三十萬元以下 (D)新臺幣二十四萬元 以上，新臺幣四百八十萬元以 下 ","Answer":"D","Year":109,"Quarter":4,"Name":"109年證券商業務員Q4證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":null},{"ExamID":3677,"Question":"19. 證券商業務人員有異動者，應於何時向證券交易所（或證券櫃檯買賣中心）、證券商業同業公會申報登記？ (A)次月十日前  (B)異動後十日內 (C)每月五日前  (D)異動後五日內 ","Answer":"D","Year":109,"Quarter":4,"Name":"109年證券商業務員Q4證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":null},{"ExamID":3678,"Question":"20. 證券商每一分支機構經營期貨交易輔助業務，應繳存營業保證金新臺幣多少元？ (A)一百萬元  (B)三百萬元 (C)五百萬元  (D)一千萬元 ","Answer":"C","Year":109,"Quarter":4,"Name":"109年證券商業務員Q4證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":null},{"ExamID":3679,"Question":"21. 公司制證券交易所之董事、監察人至少有多少名額由主管機關指派非股東之有關專家任之？ (A)五分之一 (B)四分之一 (C)三分之一 (D)二分之一 ","Answer":"C","Year":109,"Quarter":4,"Name":"109年證券商業務員Q4證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":null},{"ExamID":3680,"Question":"22. 依現行法規規定，每一證券交易所以開設幾個有價證券集中交易市場為限？ (A)三個 (B)二個 (C)一個 (D)無限制 ","Answer":"C","Year":109,"Quarter":4,"Name":"109年證券商業務員Q4證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":null},{"ExamID":3681,"Question":"23. 於證券集中保管事業開設帳戶，送存證券並辦理帳簿劃撥之人，稱之為： (A)委託人 (B)參加人 (C)受益人 (D)保管人 ","Answer":"B","Year":109,"Quarter":4,"Name":"109年證券商業務員Q4證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":null},{"ExamID":3682,"Question":"24. 提起撤銷仲裁判斷之訴，應於判斷書交付或送達之日起多久期間內為之？ (A)五日 (B)十日 (C)二十日 (D)三十日 ","Answer":"D","Year":109,"Quarter":4,"Name":"109年證券商業務員Q4證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":null},{"ExamID":3683,"Question":"25. 證券交易所應向何者繳存營業保證金？ (A)臺灣銀行  (B)金融監督管理委員會指定之銀行 (C)國庫  (D)中央銀行 ","Answer":"C","Year":109,"Quarter":4,"Name":"109年證券商業務員Q4證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":null},{"ExamID":3684,"Question":"26. 完成有價證券募集之申報程序，可否藉以作為證實申報事項或保證證券價值之宣傳？ (A)經主管機關核准後才可以 (B)有承銷商評估報告者可以 (C)可以  (D)不可以 ","Answer":"D","Year":109,"Quarter":4,"Name":"109年證券商業務員Q4證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":null},{"ExamID":3685,"Question":"27. ETF 是否可以配息？ (A)僅分配現金股利  (B)可分配現金股利及股票股利 (C)僅分配股票股利  (D)不可參與配息 ","Answer":"A","Year":109,"Quarter":4,"Name":"109年證券商業務員Q4證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":null},{"ExamID":3686,"Question":"28. 下列何者為被動式操作管理之基金 ？ (A)指數型基金  (B)指數股票型基金(ETF) (C)ETF 連結基金  (D)以上皆是 ","Answer":"D","Year":109,"Quarter":4,"Name":"109年證券商業務員Q4證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":null},{"ExamID":3687,"Question":"29. 以電子方式行使表決權而未親自出席股東會的股東，在表決以下何種議案時會被計為棄權 ？ (A)臨時動議 (B)原議案之修正 (C)對各項議案內容沒 有表示贊成或反對時 (D)以上皆是 ","Answer":"D","Year":109,"Quarter":4,"Name":"109年證券商業務員Q4證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":null},{"ExamID":3688,"Question":"30. 代辦股務之機構須配置哪種設備？ (A)電腦設備  (B)印鑑比對系統 (C)具防火、防水、防 盜功能之金庫 (D)以上皆是 ","Answer":"D","Year":109,"Quarter":4,"Name":"109年證券商業務員Q4證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":null},{"ExamID":3689,"Question":"31. 證券商受僱人對外執行業務及在集中交易市場所為之一切行為，證券商應負何種責任？ (A)部分責任  (B)無須負責 (C)完全責任  (D)可負可不負 ","Answer":"C","Year":109,"Quarter":4,"Name":"109年證券商業務員Q4證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":null},{"ExamID":3690,"Question":"32. 集中交易市場零股交易每日升降幅度為何？ (A)3% (B)2% (C)10% (D)未限制 ","Answer":"C","Year":109,"Quarter":4,"Name":"109年證券商業務員Q4證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":null},{"ExamID":3691,"Question":"33. 依「證券交易法」規定，在公司制證券交易所買賣限於何 者？ (A)訂有使用有價證券集中交易市場契約之證券自營商或證券經紀商 (B)機構投資人 (C)已開戶之自然人 (D)有行為能力之投資 人 ","Answer":"A","Year":109,"Quarter":4,"Name":"109年證券商業務員Q4證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":null},{"ExamID":3692,"Question":"34. 下列何種人員不得進入集中交易市場？ (A)主管機關派任之監理人員 (B)經向證交所登記准予進入市場之證券商業務人員 (C)證交所之場務執行 人員暨場務工作人員 (D)證券商業同業公會 派駐人員 ","Answer":"D","Year":109,"Quarter":4,"Name":"109年證券商業務員Q4證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":null},{"ExamID":3693,"Question":"35. 證交所買賣申報之競價方式為 ？ (A)集合競價及逐筆交易 (B)逐筆交易及連續競價 (C)集合競價及連續競 價 (D)協議競價及逐筆交 易 ","Answer":"A","Year":109,"Quarter":4,"Name":"109年證券商業務員Q4證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":null},{"ExamID":3694,"Question":"36. 櫃檯買賣股票於證券商營業處所議價買賣之交易時間為何？ (A)週一至週五每日 9:00 ～12:00 (B)週一至週五每日 9:00 ～13:30 (C)週一至週五每日 9:00 ～15:00 (D)每日 13:40 ～15:00 ","Answer":"C","Year":109,"Quarter":4,"Name":"109年證券商業務員Q4證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":null},{"ExamID":3695,"Question":"37. 證券商非經何單位許可，並與中華民國證券櫃買中心簽訂證券商經營櫃檯買賣有價證券契約，不得經營櫃檯買賣業務？ (A)財政部  (B)金管會 (C)中央銀行  (D)經濟部 ","Answer":"B","Year":109,"Quarter":4,"Name":"109年證券商業務員Q4證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":null},{"ExamID":3696,"Question":"38. 若參加證券櫃買中心債券等殖成交系統，應以哪種方式為之？ (A)自營  (B)經紀 (C)議價  (D)選項(A)(B)(C)皆正 確 ","Answer":"A","Year":109,"Quarter":4,"Name":"109年證券商業務員Q4證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":null},{"ExamID":3697,"Question":"39. 依證券交易法之規定，發行人何時需向公眾提出說明文書（公開說明書）？ (A)募集或出賣有價證券 (B)財務預測公告 (C)財務報告公告  (D)重大資產處分公告 ","Answer":"A","Year":109,"Quarter":4,"Name":"109年證券商業務員Q4證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":null},{"ExamID":3698,"Question":"40. 發行人募集與發行有價證券處理準則所稱「營業日」係指： (A)人事行政局所公布之上班日 (B)證券市場交易日 (C)國定假日  (D)以上皆非 ","Answer":"B","Year":109,"Quarter":4,"Name":"109年證券商業務員Q4證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":null},{"ExamID":3699,"Question":"41. 下列上市公司何者於最近一會計年度終了，應依規定編製與申報中文版本之企業社會責任報告書？ (A)食品工業、化學工業及金融保險業 (B)依財務報告，餐飲收入占其全部營業收入之比率達 50% 以上者 (C)依財務報告，股本 達新臺幣五十億元以上者 (D)選項(A)(B)(C)皆是 ","Answer":"D","Year":109,"Quarter":4,"Name":"109年證券商業務員Q4證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":null},{"ExamID":3700,"Question":"42. 買賣在我國上市之外國股票使用之貨幣，以何者為準？ (A)中央銀行同意之幣別 (B)證期局同意之幣別 (C)財政部同意之幣別  (D)外國發行人向證交 所申請上市之幣別 ","Answer":"D","Year":109,"Quarter":4,"Name":"109年證券商業務員Q4證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":null},{"ExamID":3701,"Question":"43. 證券所有人參加標借，應填寫標單，委託何者辦理？ (A)證券商  (B)證券金融事業 (C)證交所  (D)證券商業同業公會 ","Answer":"A","Year":109,"Quarter":4,"Name":"109年證券商業務員Q4證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":null},{"ExamID":3702,"Question":"44. 在辦理證券集中交割，證券商對證交所之應付有價證券，應於下列何時辦理交割？ (A)成交日當日  (B)成交日後第一個營業日 12:00 前 (C)成交日後第一個營 業日 18:00 前 (D)成交日後第二個營 業日 10:00 前 ","Answer":"D","Year":109,"Quarter":4,"Name":"109年證券商業務員Q4證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":null},{"ExamID":3703,"Question":"45. 櫃檯買賣有價證券最近 30 個營業日內第一次被列為處置股票者，證券櫃買中心即於次一營業日起幾個營業日，對該有價證券採行人工管制之撮合終端機執行撮合作業？ (A)3 個 (B)5 個 (C)10 個 (D)15 個 ","Answer":"C","Year":109,"Quarter":4,"Name":"109年證券商業務員Q4證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":null},{"ExamID":3704,"Question":"46. 股票申請上櫃者，至少須經幾家以上之證券商以書面推薦之？ (A)二家 (B)三家 (C)四家 (D)五家 ","Answer":"A","Year":109,"Quarter":4,"Name":"109年證券商業務員Q4證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":null},{"ExamID":3705,"Question":" 47. 櫃買中心繼續提列特別給付結算基金之上限為多少？ (A)新臺幣一億元  (B)新臺幣三億元 (C)新臺幣六億元  (D)新臺幣十億元 ","Answer":"B","Year":109,"Quarter":4,"Name":"109年證券商業務員Q4證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":null},{"ExamID":3706,"Question":"48. 櫃檯買賣證券經紀商因執行受託買賣發生錯誤，須為買回、轉賣者，應如何處理？ (A)於發生錯誤兩日內以錯帳處理專戶為之 (B)於發生錯誤次一營業日以違約處理專戶為之 (C)於發生錯誤當日或 次一營業日以任一客戶之買賣帳戶為之 (D)於發生錯誤當日或 次一營業日以錯帳處理專戶為之 ","Answer":"D","Year":109,"Quarter":4,"Name":"109年證券商業務員Q4證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":null},{"ExamID":3707,"Question":"49. 目前證券金融事業得經營下列哪些業務？ (A)對證券商辦理承銷之融資 (B)承銷認股之融資 (C)有價證券買賣之融 資融券 (D)選項(A)(B)(C)皆是 ","Answer":"D","Year":109,"Quarter":4,"Name":"109年證券商業務員Q4證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":null},{"ExamID":3708,"Question":"50. 目前證券商營業處所受託買賣有價證券的交易手續費上限為多少？ (A)千分之零點二八 (B)千分之一點四二五  (C)千分之一  (D)千分之三 ","Answer":"B","Year":109,"Quarter":4,"Name":"109年證券商業務員Q4證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":null}]